# Kick Off Meeting Tim

Merupakan kegiatan yang dilakukan sebelum sprint planning meeting dengan tujuan untuk sebagai temu
awal masing-masing tim

## Tujuan

- Temu awal dengan seluruh tim yang nantinya akan mengerjakan
- Tim memiliki gambaran yang lebih dalam terkait dengan apa yang nantinya akan dikerjakan sebelum
  kegiatan Sprint Planning Meeting dilakukan
- Masih memiliki cukup waktu untuk memikirkan task apa saja yang nantinya akan dikerjakan untuk
  masing-masing job storynya
- Memiliki pemikiran estimasi waktu untuk job story yang nantinya akan di ambil

## Waktu

- 1 hari sebelum pelaksanaan scrum planning meeting

## Bahan

- User journey/flow chart sistem yang ada dalam gambararan PIC / Product Owner sehingga nantinya memudahkan tim 
  development menyusun roadmap strategi development
- Product backlog yang akan di lakukan proses development

## Peserta

- Product Owner
- Scrum Master
- Scrum Development Team

## Agenda

Apabila penyusun product backlog adalah Product Owner maka rangkaian acara sebagai
berikut:

- 15 menit : Perkenalan tim SDT secara tatap muka
- 15 menit : Penyampaian Goal oleh Client
- 15 menit : Penyampaian Goal oleh Product Owner
- 15 menit : Ringkasan/highlight Goal oleh Scrum Master
- 60 menit : Penjelasan product backlog dari Product Owner kepada Scrum Development Team
- 30 menit : Diskusi dan tanya jawab terkait product backlog 

Apabila penyusun product backlog bukan berasal dar Product Owner maka rangkaian 
acara yang dilakukan adalah sebagai berikut:

- 15 menit : Perkenalan tim SDT secara tatap muka
- 15 menit : Penyampaian Goal oleh Client
- 15 menit : Ringkasan/highlight Goal oleh Scrum Master
- 60 menit : Penjelasan product backlog dari client kepada tim
- 30 menit : Diskusi dan tanya jawab terkait product backlog 

Dalam sesi ini tidak ada agenda untuk melakukan proses bergaining dan negosiasi terkait dengan 
jumlah product backlog yang ingin dicapai oleh Product Owner, lakukan proses negosiasi pada saat 
Scrum Planning Meeting

## Tata Cara

- Scrum Master memandu meeting sesuai dengan panduan agenda di atas
- Scrum Master mencatat isi rapat melalui format laporan sesuai di link https://docs.google.com/document/d/1EJ4I0NveqQrO2NqP7RgjRRNeBO6z_P7ZdeWm_NSOvyY/edit?usp=sharing, dengan ketentuan penulisan sebagai berikut:

  - hanya mengisi di bagian **goal proyek**
  - **method/teknis** akan di isi ketika kita melakukan sprint planning meeting.
    pada kick off meeting ini part ini hanya perlu disampaikan kepada tim
    untuk mulai dipikirkan nantinya akan dialkukan seperti apa
  - **capaian metriks** akan disi ketikan kita melakukan sprint planning meeting.

## Artefact

Tidak ada artefak yang dikeluarkan dari kegiatan ini
